[牙膏] 再洩5,250萬人私隱 Google+提早玩完

再洩5,250萬人私隱 Google+提早玩完

科技巨擘Google前日發聲明指，旗下社交平台Google+（圖）的系統上月再出現漏洞，導致第三方程式開發人員一度可讀取5,250萬個用戶的個人資料；公司決定提前在明年4月關閉平台，比早前宣佈的明年8月早。

8月關閉改至4月
公司在網誌上指，平台的系統在11月的軟件更新後出現漏洞，導致第三方程式開發人員可以獲取這些已設定為「非公開」的資料，包括用戶姓名、電郵地址及歲數等；漏洞一度維持了六天。Google在進行恒常檢查時發現漏洞後，已於一周內完成修復問題；暫無證據顯示有第三方發現漏洞，或有人不當地獲取資料。

兩個月前有報道揭發，Google年初時發現Google+的應用程式介面（API）出現漏洞，一度開放了50萬個用戶資料給程式開發人員讀取。他們承認問題後宣佈，在明年8月前永久關閉Google+個人版服務。但公司前日再公佈新一輪洩漏後指，會提早在4月結束Google+；程式開發人員也將在未來90日內，無法進入其API。

雖未有證據指這兩次漏洞有對用戶造成重大影響，但無疑打擊了公眾對Google的信心。與社交平台facebook的營運方或相若，Google是透過提供免費電郵、地圖導航、瀏覽器等服務，瞭解用戶習慣；並利用數據提供廣告服務，賺取主要收入。美國國會正研究應否立法規管這類科技公司，保障用戶私隱。

未入支那已經咁樣
入左去仲有剩？

斯諾登發聲 要求 Google 停止重返中國 放棄 Dragonfly 計劃

Google 有意重返中國市場，開發符合中國政府要求的搜尋引擎「蜻蜓」（Dragonfly），被質疑配合中國政府打壓人權自由。前美國中情局職員斯諾登聯同國際特赦組織、人權觀察等國際團體，去信 Google 行政總 Pichai，要求 Google 放棄開發 Dragonfly。

公開信引述近日傳媒報道，指 Dragonfly 很大機會成為壓迫中國上億人的工具，包括將「人權」、「學生示威」、「諾貝爾獎」等列為搜尋黑名單，用家必須登入才能使用搜尋系統，這些資料會提供予一間不知名的中國公司，令中國政府實際上可以毫無限制下，取得用戶資料。

公開信形容，整個計劃是「不擇手段reckless」，若 Dragonfly 真的投入使用，Google 等同直接協助中國政府，拘捕在網上發表意見的人。

公開信又質疑，Google 早前發信回應外界對 Dragonfly 的疑問，強調要在中國推出搜尋引擎「仍有距離（not close）」，開發 Dragonfly 只是探索重返中國的可能性，公司未有最終決定；但根據傳媒報道和 Google 內部消息，Google 搜尋引擎主管 Ben Gomes 在7月曾透露，Dragonfly 離正式推出只有 6 至 9 個月，Google 內部文件亦顯示，Google 投放大量資源開發 Dragonfly；而從一開始 Google 決定設計和開發 Dragonfly 已足以令人憂慮。

Google 配合中國政府政策，研發可過過濾搜尋引擎「Dragonfly」的消息一直備受關注，今年八月大約 1400 名 Google 員工，呼籲公司加強監督道德上有問題的計劃例如「Dragonfly」，11 名 Google 工程師和管理人員上月底亦發公開信，要求停止研發 Dragonfly，反對利用科技打壓言論自由；Google 行政總裁 Pichai 十月底出席論壇時，承認公司內部有研究相關項目，並稱中國政府的審查只會影響到少於1%的搜尋結果。

我覺得支那地區以外洩漏資料
我最多都係金錢上有損失
但洩漏比支那真心分分鐘命都冇

google高層 vs google工程師

Don't be evil
依家提都唔敢提